[
  {
    "question": "Définition du ciment ?",
    "answer": "Colle",
    "type": "text"
  },
  {
    "question": "Qu'appelle-t-on Blaine ?",
    "answer": "Finesse du ciment",
    "type": "text"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une fausse prise ?",
"Choices":["Durcissement du béton","Formation de plâtre","fissuration du béton"
],
    "answer": "Formation de plâtre",
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Par quel test mesure-t-on la consistance du béton ?",
    "answer": "L'affaissement du béton",
    "type": "text"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste l'hydratation du ciment ?",
    "choices": [
      "La prise du ciment",
      "L'ajout de l'eau au ciment",
      "Une réaction chimique entre le clicher, l'eau et le sulfate de calcium",
      "Le mélange eau et ciment"
    ],
    "answer": [
      "Une réaction chimique entre le clicher, l'eau et le sulfate de calcium"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "À quoi sert le broyage du clicher ?",
    "choices": [
      "Obtenir une résistance bien déterminée du ciment",
      "Diminuer le volume du ciment obtenu par broyage",
      "Augmenter la surface de contact avec l'eau",
      "Réduire la taille des particules pour s'assurer que tout sera consommé"
    ],
    "answer": [
      "Augmenter la surface de contact avec l'eau",
      "Réduire la taille des particules pour s'assurer que tout sera consommé"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si on n'ajoute pas de sulfate dans la composition du ciment ?",
    "choices": [
      "Prise immédiate du mélange en présence d'eau",
      "Retarder la prise du mélange en présence d'eau",
      "Apparition de fissures au séchage du mélange"
    ],
    "answer": ["Prise immédiate du mélange en présence d'eau"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quelle est la signification de CEM II / B - 42.5 ?",
    "choices": [
      "Ciment composé portland avec 21 à 35 % d'ajout et une résistance maximale de 42.5 Mpa à 28 jours",
      "Ciment composé portland avec ajout de 21 à 35 %",
      "Ciment composé portland avec ajout de 6 à 20% et une classe de résistance de 42.5 N",
      "Ciment composé portland avec 21 à 35 % d'ajout et une résistance minimale de 42.5 Mpa à 28 jours"
    ],
    "answer": [
      "Ciment composé portland avec 21 à 35 % d'ajout et une résistance minimale de 42.5 Mpa à 28 jours"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Donnez une composition type d'un m3 de béton ?",
    "choices": [
      "1600 kg d'agrégats - 360 kg d'eau - 350 kg de ciment",
      "1000 kg d'agrégats - 250 kg d'eau - 400 kg de ciment",
      "1900 kg d'agrégats - 180 kg d'eau - 300 kg de ciment",
      "2500 kg d'agrégats - 100 kg d'eau - 250 kg de ciment"
    ],
    "answer": ["1900 kg d'agrégats - 180 kg d'eau - 300 kg de ciment"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le temps de prise du ciment ?",
    "choices": [
      "C'est la période pendant laquelle la pâte de ciment perd sa mobilité",
      "C'est la période pendant laquelle la pâte de ciment atteint sa résistance minimale requise"
    ],
    "answer": [
      "C'est la période pendant laquelle la pâte de ciment perd sa mobilité"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la chaleur d'hydratation du ciment ?",
    "choices": [
      "La chaleur libérée lorsque le ciment et l'eau réagissent",
      "la chaleur nécessaire pour obtenir le durcissement de la pâte de ciment"
    ],
    "answer": ["La chaleur libérée lorsque le ciment et l'eau réagissent"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conditions d'applications les plus importantes ?",
    "choices": [
      "La résistance à 1j, 3j et 28j",
      "Le temps de prise",
      "La résistance à l'attaque chimique et physique",
      "Le développement de la chaleur d'hydratation",
      "la couleur"
    ],
    "answer": [
      "La résistance à 1j, 3j et 28j",
      "Le temps de prise",
      "La résistance à l'attaque chimique et physique",
      "Le développement de la chaleur d'hydratation",
      "La couleur"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les exigences les plus courantes des utilisateurs finaux ?",
    "choices": [
      "Maniabilité",
      "Adhésion",
      "Régularité de la qualité",
      "Fin de vie",
      "Respect des délais de livraison",
      "Le prix le plus bas",
      "La résistance la plus élevée"
    ],
    "answer": [
      "Maniabilité",
      "Adhésion",
      "Régularité de la qualité",
      "Fin de vie",
      "Respect des délais de livraison"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Définition de mortier ?",
    "choices": [
      "Mélange de ciment, de chaux ou de gypse, de sable et de l'eau, qui durcit en un solide lisse qui sert à enduire les murs et les plafonds",
      "Mélange constitué de matériaux cimetières, agrégats fins, d'eau et avec ou sans adjuvants"
    ],
    "answer": [
      "Mélange constitué de matériaux cimetières, agrégats fins, d'eau et avec ou sans adjuvants"
    ],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une réaction hydraulique ?",
    "choices": [
      "Réaction activée par un catalyseur",
      "Réaction en présence d'eau"
    ],
    "answer": ["Réaction en présence d'eau"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quel est le rôle de l'eau dans l'état du béton frais ?",
    "choices": [
      "Elle fournit la mobilité à la masse de béton frais",
      "Elle réagit avec le liant permettant ainsi au béton de faire prise et durcir"
    ],
    "answer": ["Elle fournit la mobilité à la masse de béton frais"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quel est le rôle des granulats dans le béton ?",
    "choices": [
      "Ils fournissent un remplissage relativement bon marché",
      "Ils augmentent la résistance du béton"
    ],
    "answer": ["Ils fournissent un remplissage relativement bon marché"],
    "type": "multiple"
  },
  {
    "question": "Quel sont les facteurs qui influencent la résistance du béton ?",
    "choices": [
      "Le rapport Eau/Ciment",
      "La porosité",
      "La quantité de ciment",
      "Le type de ciment",
      "Le type d'agrégats",
      "L'âge du béton",
      "Les conditions de cure"
    ],
    "answer": [
      "Le rapport Eau/Ciment",
      "La porosité",
      "La quantité de ciment",
      "Le type de ciment",
      "Le type d'agrégats",
      "L'âge du béton",
      "Les conditions de cure"
    ],
    "type": "multiple"
  }
]
